元朗信義中學明日便服日禁黑衫褲黑口罩 倘違規即通知家長接走 連老師、校工都要遵守

逆權運動】元朗信義中學便服日禁黑衫褲黑口罩 倘違規即通知家長接走

基督教香港信義會元朗信義中學被指禁止學生在便服日穿黑衫黑褲，兩者只能擇其一穿着，並禁止學生佩戴黑色口罩。Telegram群組今日流傳信義中學為便服日裝束設限，《蘋果》向該校學生求證，證實今日放學時段有老師開咪廣播，宣佈明日便服日穿衣規則，設限原因之一是「唔好將政治帶入校園」。

有信義中學學生確認，老師開咪廣播時表明不接受學生穿一套黑衣、黑褲套裝，兩者只可擇一穿着；第二，不接受學生佩戴黑色口罩。如果明天有學生「違反校規」，將即時通知家長接走。據了解，有關規定連老師、校工都要遵守，該校以往沒有為便服日裝束定立同類規限。

據悉，校方稱有家長在instagram見到有人呼籲便服日穿黑衣，因此致電學校了解。校方在廣播中解釋，設限原因是「唔好將政治帶入校園」、「尊重包容」等。

有信義中學學生表示，同學反應「多數係嬲，因為之前戴黑口罩返學係冇嘢」，是次宣佈無論語氣或內容上，都予人向學生施壓的感覺。不過該學生認為「校方唔係我哋嘅敵人」，雖有不滿，但學生不打算有任何行動，額外再向校方施壓。
<蘋果>

位於天水圍天耀村嗰間

pish

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

有家長嘈
唔比一套全黑 比上身/下身是旦一樣黑
都叫做對學生/家長兩邊有交代既

不完美 可接受

口講包容但係唔畀人發聲

佢立呢條例嘅時候已經主動將政治帶入校園

如果聽日黑衫會被秋後算帳先嘈佢。學校始終有壓力

聽聞自從前幾年換咗呢個新校長就變成成咁

著到成身白，拎埋校長幅相肚前面囉咁

Band one學校仆街死

係咪真係Band one嚟㗎

著呢件就得??

著白衫囉

著衫嘅自由都冇埋喎

設限原因之一是「唔好將政治帶入校園」

Sorry 香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由係受基本法保障

信義信義，X信Y義

啱呀，全部學生一齊

依個時期
學校好大壓力
教統局同會出聲既家長都好藍

如果學校有盡量照顧反學生感受
我會接受囉

屌你黑色衫唔係便服呀？仲好意思講尊重包容

你唔俾人著黑色衫褲.
咁你咪影響政治囉. ON 9

幫推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

預設咗學生著黑衫黑褲等於有既定政治立場
學校自己已經將政治帶入校園

白衫白褲白頭帶得唔得？手拎「自由已死」字樣又得唔得？

「尊重包容」？？？

改着「岳」衫

所以學生哥著衫嘅自由就要折衷，班垃圾狗官同家長嘅意志就唔需要折衷？

貼張A4紙喺心口
寫住"這是深灰色
Colour code #17202A"

成校一齊著！

自由、抗爭嘅意識，由最貼地做起！一次屈服，就係自由社會嘅一小退步。

唔俾人著黑衫褲. 本身就已經係一個政治決定啦.

如果學校係極藍既
會完全唔比黑色囉

而唔係依家兩邊都唔討好咁
比你上下身是旦一件係黑

就著到全身黑，等家長嚟接走。定呢條on9規定嘅學校高層係咪覺得自己好醒，以為班學生好鍾意返學呀？佢咁樣講完，就算我無政治立場，我都咁樣做搏唔使返校啦

其實佢唔講禁黑衫+黑褲，我估好多人都會就咁著黑衫算，佢一講兩樣唔比一齊著，就搞到同學好想著了

彈出彈入

唔比黑衫 有冇唔比full gear?

正唔使返

上衣黑都okk

果然係垃圾學校

專收啲讀唔到書嘅人入去到中六再駁毅進

接你老母，香港人要折墮到著咩衫都要人管？

block柒左佢N世

基督教原來不過也就是這樣子啊

我會體諒學校難處囉
佢大把了可以完全唔比黑
唔洗兩邊不討好

佢依家叫應付左家長之餘比位學生走盞

你都幾撚重奴性

正一奶共學校

我係家長，就投訴學校點解要限制我仔女嘅衣着啦！
黃絲家長嘅意見就唔使理？😤

變相支持罷課

全校同學著黑衫返學就=自動罷課=學校自己搞不合作運動

推

極藍同極黃中間好大空間

背信棄義

學校本身都係權威社會既縮影

最好叫我老豆老母即時罷工親身接我走

係

但依家社會藍/黃都好想逼社會各界歸邊
佢地其實好難做

禁止學生佩戴黑色口罩，設限原因之一是「唔好將政治帶入校園」。

而家將政治帶入校園既係佢地喎
將黑衫黑褲黑色口罩自動同示威活動掛勾
普通黑色衣服唔會關政治事

又係犯法定破壞法治嘅謬誤
只有學校唔理學生著咩色衫先係唔將政治帶入校園！
不知所謂

本身男仔校服就係全身白

垃垃學校 一齊違規啦 邊個希罕 大把人接
一齊黑衫 真正核彈 唔係連可以直接對抗極權既機會
都退縮呀？

信義
平時黑tee做底衫有無人理

全部同我著黑色
全部早放 去天水圍連濃牆裝修下

著衫嘅自由都冇？

［核彈］新疆校長即將被處決 聲援新疆係新戰線

929聲援東突厥獨立

一定要黑衫褲，我家長唔得閒來接喎

信義班學生平時都唔怕班老師，今次又怕？

唔比黑口罩即係要豬咀full gear??
講笑
on9中學

姐係提人著黑衫褲
全校唔洗翻

試下個日係門口派比學
叫佢地著

睇下啲校長老師比唔比

直接放學

白衫寫大大隻”黑”字

全校都著
好yeah全校放假一天

尹校長

你講架咋，因信稱義都得啫......

唔比人著黑衫唔算係一種政治?

支持警察就唔比番學，即係支持班暴徒啦

垃圾

全校著黑衫黑褲提早放學

好似有個輔導老師幾靚

咁叫唔叫便服日

著呢件

鄉黑中學

照著，然後係門口人鏈囉。

着黑衫可以唔洗上堂 正啊

自製DAYOFF

冇話唔畀帶豬嘴喎

我覺得跪到連黑色口罩都唔俾就真係太痴線

有得諗 有過難買

留名睇全校要家長接放學

依家黑色口罩係咪好多學校都禁？

非學生唔知情況

唔俾黑口罩，咪戴普通口罩/豬嘴囉唔著黑衫，咪着啲有slogan既衫囉咁撚多限制不如索性取消左個便服日佢啦
唔俾人支持5大訴求咪照直講囉，話咩唔將政治帶入校園，衣家你咁樣限人著咩你自己咪帶緊正政治入校園囉，重有真係“唔將政治帶入校園”就唔應該淨係禁黑衫啦，如果著套狗衫返學生夠係政治啦，你唔撚禁埋

可以返屋企仲爽啦

同我討厭政治有異曲同工之妙

香港仲衰過大陸，着衫顏色都要管

求其搵件純色衫 寫上去都得㗎

天水圍人著黑衫黑褲去接返學接放學

著成身白色，將本書卷到鐵通咁行返學

頭盔豬咀係飾物

本身套校服係白衫白褲

加校長入清算名單

其實係去咗日本做嘢嘅校長同其中一位副校溝通出現問題，產生誤會，澄清咗可以黑衫黑褲，學生唔會被罰。

禁黑色以經張政治帶入校園，正教畜

分分鐘老豆老母black bloc full gear咁黎接走小朋友

push

即刻可以番屋企
正

睇情況啦，有時唔好令學校難做
如果真係有投訴，先做下樣嘅
咁咪玩灰色地帶，大家都好做

黑色連身裙 / 黑色長褸
黑衫灰褲睇落都好夠黑
仲有冰袖又得 黑色帽
黑色一個圈果款頸巾

個校長出哂名臭朵 尹浩然

咁好可以即刻返屋企
比我係藍絲/港豬都想著黑衫啦

咁即係叫人係咪都着黑衫黑褲姐, 有理無理即時放學, 順便表達着衫自由, 正啊屌你

CLS 呢度香港黎架!

便服日但限制人著咩便服

我係家長就點都叫自己仔女著黑衫，唔比入就帶走當放一日假

分享多d? 條友好多學生都唔gur佢

咁要加塊麻布

邊個將政治帶入校園
本身又無話要搞事
係你地迫人表態

唔想番學就著黑衫

熱就熱啲 著套冬季運動服返去 黑jacket 長黑運動褲
成套正統校服黎㗎

理得佢啦，一於照著！仲可以提早放學！

唔俾著黑衫黑褲果個先係將政治帶入校園既人

咁搞乜撚便服日

咁咪幾好囉～有哂藉口擺課

元朗

罷課

超深藍色囉

天水圍架

屌 激撚死
有無人聽日去圍

明明辦學團體個信義會本身都係深黃
反而間學校咁樣玩

正wor
著黑衫黑褲就可以啊洗返學

Ok wo

「不過該學生認為「校方唔係我哋嘅敵人」，雖有不滿，但學生不打算有任何行動，額外再向校方施壓。」

呢啲唔合理規則最應該展現公民抗命嘅精神，希望見到人人全黑

全部着黑衫企係門口啦

著衫咁基本都可以讓步，咁洗乜要真普選，將就下咪得囉

罷課啦屌

唔洗返學開心仔

將政治帶入校園
有咩問題

痴線著全黑都唔比叫尊重包容？

冇人話怕

將事情政治化嘅係校方

証明支那基因都係想統治人做皇帝黨鐵黃衫就黨鐵範圍大曬，校長就學校大曬，狗就全港大曬，共賊軍就地球大曬，唔係有美軍頂住？全地球自古以來都係終國既

呢間垃圾以前都上過報紙㗎啦
2014年高壓唔俾學生係校門派政治性傳單丫嘛
當時又開記者會又盛

咁咪唔L返lor 咁L惡

違規即通知家長接走 -> 變相放假 -> 有時間做文宣

又話唔好將政治帶入校園
又唔比人黑衫黑褲黑口罩

垃圾尹狗

我母校

揮個手

唔黑口罩咪其他口罩囉，咩啫

同感～ 等睇成排家長接人走

簡單啦，家長唔去接咪得囉